bitcoin 唔係比普通人用的

有班人成日恥笑bitcoin 無用
最多攞嚟炒
但有冇諗過bitcoin都唔係比你用
買碗雲吞麵的確唔洗用bitcoin

但國際上咁多黑市走私毒品交易軍火販賣等等唔見得光嘅野
bitcoin 正正滿足晒佢哋嘅需求
唔信嘅上deepweb 行轉就知全部收bitcoin etc

無知既人仲要冇遠見既人 點同佢解釋都冇用

咁關你撚事咩
你咪又係拎去兌美金

點解唔可以買雲吞麵
Bitcoin scalable 就可以

拎到出嚟得你贏
Crypto=Scam

一直相信未來背後嘅技術會成為主流
當然可能其他更勁嘅技術會取代bitcoin

bitcoin 交易要比礦工手續費

係香港垃圾 唔係crypto 垃圾

有班人成日恥笑美金 無用
最多攞嚟炒
但有冇諗過美金都唔係比你用
買碗雲吞麵的確唔洗用美金

但香港上咁多黑市走私毒品交易軍火販賣等等唔見得光嘅野
美金正正滿足晒佢哋嘅需求
唔信嘅入黑社會行轉就知全部收美金etc

有邊個唔知
但你買嚟係咪炒

所以美金歷久不衰 你講得無錯
係會貶值啫

正正係因為好多黑市交易，洗黑錢

好快好多國家就會聯合出手制裁

國家會出返自己合法既bitcoin

已經好多ibank出花紅係出Bitcoin啦

Bitcoin係數碼黃金

提醒人唔好低估bitcoin 潛力啫
可能將來走難 你手上嘅bitcoin 可以救你一命

Deepweb好恐怖，不過唔想講咁多。。。

應該係話國家需要bitcoin先容許佢存在
美國為例
全球最大軍火輸出國
有幾多係合法 心照啦

睇壞腦不了

同埋都唔係太想hold 美金了
9印銀紙唔洗本咁

其實黃金都係一樣，在我嚟講黃金係冇價值，拎條金條都買唔到雲吞面食，但佢的價值係大家都相信同接受store of value的功能。bitcoin開始多人接受係事實，所以我唔會排除遲啲bitcoin會變得有黃金的功能。

傻嘅，連登仔追BTC你就真係要驚喇，
袋好你啲錢啦

所以先更值錢

我哋覺得值唔值係冇用
有錢嗰班覺得值先有用

MASTER CARD之後用得啦,,即係拎張DEBIT/CREDIT卡就可以用BITCOIN,但大部份人都唔會用黎交易啦,波幅仲大過匯率

對中國極高價值

人地講緊scalablility, 點解決低TPS 同tx fee問題
都研究左好多年 又lighting 又off chain
你可以研究下先串人

有病睇藥食醫生

算吧啦 scam黎 再吹大d阿

咁你係啲deep web買咗啲咩

諗起John Wick啲金幣

佢本身都唔係回應緊我嘅野

我話你依家買雲吞麵依啲咁細嘅交易
就算可以比bitcoin
比現金同比bitcoin
正常人都比現金
方便之餘又唔洗比礦工手續費
你突然話scalablility jm9

就算你話scalablility 有improve
咁都係將來嘅事
我而家講緊係目前嘅情況
事實係香港真係冇乜邊度有得收bitcoin
但我想提出嘅只係唔好低估bitcoin 嘅潛力

上兩個禮拜有個po我討論過一樣嘅野
睇你點睇
對於個lightning network
因為每個p2p transaction channel都分別要有保證金 要hold capital
如果真係冇中間人全部p2p
當我有1 btc 我去同A,B,C做交易 我要分別放錢做保證金入去同A,B,C嘅交易到 如果我比0.5 btc A, 0.3 btc B, 0.2 btc C, 但係之後B比番0.1 btc我 咁唔係我有0.1 btc 係我係同B個channel入面佢guarantee我有0.1 btc
如果我想再去C到買0.1 btc嘅野 我就要close左同B個channel 然後拎番個錢出黎 (which要做番傳統btc嘅verification) 再同C開一張新smart contract再比錢佢 下次A又比D錢我 我想買野 我又要咁樣做一次

咁結果最efficient嘅做法就係either
1. reserve好多錢係自己個銀包入面 要用可以隨時放落同唔同人嘅transaction到 咁變左唔鼓勵人用錢 通縮
2. 有個中間人 係個network入面connect晒D node 每個人D btc都係store係呢個communication channel入面 做transaction就通過呢個中間人
咁咪好似銀行咁 失左個原意

Tesla 咪買左囉 普通人明既明 唔明就算

唔關大細事 我都可以比八達通
佢想講scalability 應該講呢樣先係普及性主因
你答礦工交易費 係咪想講tx fee 直接引致非普及性

啱
其實如果佢嘅應用唔廣泛
佢唔值而家嘅價
係最近elon musk 佢宣布tesla接受cypto payment先又要炒上去
其他公司唔跟住做 佢嘅價值都係有限
要走難我都係會揀返黃金
再加上美國好似想搞自己嘅cypto

好快BTC都存在左差唔多11年，係黑市上流通都差唔多有8年，點樣制裁捉絲綢之路/捉交易所洗黑錢就有，然後充公哂佢

所以Decentralisation 其實暫時都唔會work
大部分人連private key 都唔識keep
呢樣你可以用biometric method 去幫手
結果係efficiency 同security 有trade off
which is 依家多數人都係方便行先
用centralised exchange 就算
又有custodian
根本就去返centralisation

好心你就謙卑啲討論

因為如果要打杖/走難
美金係唔會值錢 就好似返番去great depression
而gold就會更加值錢
而家啲人都係predict緊bitcoin會唔會有機會係黃金嘅alternative
所以你買咗就預咗唔好炒 係買黎擺

識deepweb呢個字
電腦王

唔洗制裁
只要國家出合法cypto 他日應用到日常生活
多公司allow national cypto payment
咁bitcoin就會回落返正常水平
正常人會放返哂啲bitcoin
而bitcoin就會流通返喺黑市/非法用途

bitvoin scalability 係導致交易時間長同高昂手續費嘅成因

上述兩樣野都會導致一般人唔想用

亦都係點解隔離post啲人恥笑bitcoin 嘅原因

咁我就相信時間會解決一切 將來會有人搵到解決方法

但我想提出嘅係

就算有依個問題都好 本身bitcoin decentralized 同高度私隱已經好值錢
值錢個位最直觀就係啲人會攞佢嚟做非法交易

但既然你提出咗scalability
咁我咪答返你依家點解啲人唔想用bitcoin

其實一般人無咩事都唔會特別關心 centralization 嘅問題
但某啲有特殊需要嘅人就

咁gme 單野點嚟
有人involve 就有機會出現呢啲情況

唔講咁多 總之就係SCAM黎

crypto發展到今時今日根本就唔係咩decentralized嘅野
全部野都係centralized去exchange, 仲要係unregulated嘅
美國政府幾唔可信都比一間不明來歷嘅exchange可信
最後exchange一定要同埋會regulated 然後D人會支持
之後會取締好多 得番幾間大嘅 跟regulation嘅
最後變成crypto界嘅NYSE CME咁撚樣
依家炒bitcoin個D人根本就唔係信咩decentralization咩democratizing finance 單純係一個story去pump個price

然後國家又想整自己嘅digital currency
blockchain / distributed ledger根本就唔係untraceable, on the contrary係record晒every single trade 好似中國數碼人民幣咁撚樣

如果lightning network最後work只會變左好似payme咁撚樣嘅野
話就話係兩個人自己做transaction
其實全部trade都係middleman係中間facilitate
去到呢個時候點解要用btc

其實都唔係我提出
係你地兩個對話睇到我亂

我咁睇
其實crypto 做到匿名，去中心化，甚至安全過bitcoin( even quantum proof) 都有
bitcoin 熱炒原因其實係佢早出，多人揸有認受性，可以換美金
並唔係佢本身用途有咩好過人

炒同有價值本身兩回事
gme 依間公司冇價值咩
我唔覺得
但一班人吹到天花龍鳳嚟炒起股價
就係on9嘅行為

SCAM

不能同意更多 所以唯一用途就係炒賣

炒賣角度就係要跟莊賺錢
正如啲細價股 gme都冇價值 有人炒就有利可圖

唔洗理條廢老 佢刷存在感啫
佢仲係以為Bitcoin真係一粒粒
夠唔會買金黎日常交易啦 佢又唔講？

好撚煩解釋黎做咩 一日幾百個po
靜靜地賺唔得嘅？ 話撚知佢地當btc咩 自己賺到咪得咯

Deepweb唔敢上

有冇用唔知
只係知道5日前用左30幾萬買bitcoin，依家已經賺左5萬幾
仲未計有d冷門少少既幣升得仲快，如果用黎買BNB，琴日已經有60幾萬啦

強国人走資

你放心 依家一定係炒
入場蝕到仆街

除非你肯改變心態 當貨幣咁儲幾年

$10 入bnb 升左十倍走左去炒佢ieo shitcoin 又升幾倍

你睇得太簡單 Bitcoin唔係單單俾人洗黑錢

最核心既價值係令政府唔可以操縱貨幣 避免貨幣爆煲帶黎的風險

玩Tarkov用

Bitcoin既正常水平係幾多最初睇到個陣係100USD多啲
其實Bitcoin作為日常生活貨幣係唔會合格 又慢（成個Network每秒最多處理7筆）手續費又貴
但佢係第一隻既加密貨幣 哩個地位好難憾動

上面有人話開始centralized 返
冇深究

真係勁煩日日都見到十幾個po係bitcoin
講真 自己賺到咪得咯 洗鬼理人講咩

收到 等我話聲比生菜哥同排骨哥知先

BTC 日日升
你唔會咁蠢用佢黎買面食

實際上黑市洗黑錢果啲用法幣仲多過用bitcoin

真 bitcoin 毫無價值狗都唔屌
千祈唔好買 買左正契弟

bitcoin依家就好似一個殼股咁
佢係咩根本就唔重要
有人炒咪升 升咪有人炒 是但作D野出黎話點樣點樣咪升 momentum trading嘅極致
愈黎愈多人信咪變左一個self fulfilling prophecy真係有value
金都係一個全人類共有嘅降頭姐 個個都覺得佢係避險個陣佢就真係避險

有咩deep web
比d黎

係 話知佢有咩用 炒到就得 初一入貨cake bnb 20變50萬 爽皮

睇返美股 CAKE 慢過廢老

你呢d叫digital currency 唔係cypto

現代finance 核心就係credit
有人信就得

想問下大陸點解唔ban 埋usdt?定係有心留佢係到？

點解你要解釋比班窮撚聽咁傻仔
你覺得佢地有/買得起？
第一日上連登嗎

碌卡買幾千都得
一齊推高

onion嗰啲其實唔係好deep

無錯，呢個定位準確d
咁基本上btc都係拎來穩定其他幣價，做參考
但你唔會拎佢來直接交易，正如你都唔會拎黃金直接去買野

其實香港係有crypto atm
同埋的確有舖收box

電腦/衛星一開始都唔係俾普通人用

strong hodl BTC 好搵過販毒喇 吓話

喺外國買weed同賭錢都收

Silk Road ver 10

不問價ALL IN買就係啦

無錯
就好似買cp要比bitcoin咁

Gbtc

完全同意Self fulfilling prophecy呢一點

好多國家/jurisdiction都慢慢開始regulate Bitcoin/crypto related嘅trading，但大家都係想趁佢有得炒果時就炒

bitcoin最大弱點都係wallet同埋交易平台，擁有bitcoin嘅人被hack ac或者交易平台有漏洞都係會被hacker偷到錢
全世界冇一隻coin搞得掂呢個問題，更何況dark web咩高手都有，就算用linux有能力hack嘅都一定hack到
的確唔係樓主呢啲普通人用嘅

金會唔會穩陣啲

質疑Bitcoin嘅人更大程度上係認為出面有更多七Bitcoin更完善嘅crypto currencies

點上

電話onion browser都上到嗰啲
俾你上到嗰啲已經唔叫deepweb其實

咁點解唔用黃金呢？

黃金流通性低但穩定
bitcoin 流通性相對高但唔穩定
各有各好啦
why not both

龐氏騙局黎，連登仔咪上當

識deepweb
好威

你肯定你拎條金條去換唔到雲吞麵?

你用匯款既角度去睇
成件事會合理好多

你比條金條我我比十碗雲吞麵你

唔底估
但D Bitcoin 撚講到 54K 一位物有所值
只講一句要了解但而家唔係叫投資,係炒

黃金點會流通性低
特別係講d黑市交易

唔好低估黑幫既潛力?

同意
依家擺明炒
見到一樣你真心睇好嘅product 比人當炒作工具 好sad

但我唔明
Bitcoin波幅咁大
唔同黃金個價咁穩定喎
點做避險

收銀機壞了bitcoin便會消失

講多d

according to bitcoin嘅formula, 遲早有日開新page嘅難度tend to infinite, 都唔知點end game了

得啦得啦好撚有用啦關我撚事咩你咁撚睇好佢咪自己訓身落去買lor係咁水鳩人買做乜撚野呀我屌你老母bitcoin撚

bitcoin 方便交易, 一隻usb走得

有冇人答到？

無左去中心化同一般法幣有乜分別只係除褲放屁
BTC結算交易係可以唔經任何金融系統你點阻止

吹出黎架姐
打仗果日唔跌多過股市就叫避險
天下太平龍市果時講避險

抗通脹就做到

我見最近多咗人討論crypto
但我理解唔到佢嘅潛力
可能真係我短視
有冇巴打講下

淨係係中國帶隻usb走g已經值哂啦

所有電子支付背後都有手續費
你現金最後流番去翻金融系統結算處理都係有費用成本存在
只係銀行用你d錢可以賺更多錢
利益大過成本
先唔駛由你支付

拎廿條金交易方便啲，定兩個wallet c2c方便啲？

CRYPTO個情況就好似當初paypal呢d代付行業咁
人人都話洗黑錢先有用
手續費又貴結算麻煩又盛點解唔TT唔轉帳
而家呢？

利申我識少少我都想知點解咁值錢

以我嘅理解 虛擬貨幣好方便 而且聽講而家仲未受政府監管 所以本身就有佢嘅價值

而為咗保障虛擬貨幣嘅價值 就要避免有人可以出術chok錢 同埋要令到就算萬一儲存資料嘅電腦出現問題 都唔影響運作 所以就需要有個好安全嘅交易方法

而blockchain就係一個好安全嘅網上交易方式 由於每個人都有一個所有交易資料嘅copy 所以唔怕俾人改資料 因為大家可以對返就知邊個啱邊個錯 而且唔係淨係得一部電腦 所以難啲遺失資料

要記住任何一樣嘢推得出嚟一定有佢用途

繼續多人質疑先有位加貨

用bitcoin洗黑錢已經少咗好多啦比以前
耶倫之前咁樣講都比人屌爆要再出面解釋
見到樓上有好多個施生

班人可能美股都未買過，淨係港股a股
唔識唔緊要 ignorance is bless

有人用就有價值 你既論點係咩？

WHM 唔收BTC喎

你可以了解下尼日利亞，禁左btc反而升到80000高過市價，因為全部人唔信貨幣，呢個係極端例子但證明到btc信徒理論係真，只係我地活在温室個變化太慢感覺唔到

仲有脱北者話記住12個字既密碼就可以帶走身家走人，事敗都唔會查到同充公，而北韓政府以換新幣為由唔俾提舊錢，搶左好多人錢，雖然唔知真假但作為香港民族難民可以借鏡下

十年來質疑btc係我財務上最蠢最ignorant 既事

價格咁波動點撚樣用

而家黑警一聲令下就可以凍結哂你銀行/股票戶口全副身家，更加顯得bitcoin嘅強大

連登仔：你班blockchain撚/crypto撚搞撚到我無display card打機就係原罪

另一邊廂

尼日利亞唔用美金?

咁香港有乜用？
你肚餓揸住bitcoin落樓下茶餐廳食唔食到雲吞麵?

有實物可以搜到
等於民國後期同中共頭幾十年，你有黃金已經拉得，btc既密碼喺個腦入面，有網就用到

crypto個安全性我明白
但唔係話越到後期個交易速度越慢?
因為啲礦工啲數越嚟越難計
同埋國家政府一定唔會允許crypto做日常貨幣

靜啦好MA

我又唔係好明，就算買軍火毒品，bitcoin 個價值上落咁大，應該好難用黎做交易架喎，點樣計價啫

原理可以睇呢個

國家冇可能禁到除非禁上網
呢兩個月升咁多就係炒支付系統可以用，visa master PayPal，有小小意味歐美國家批准同承認左

想問下如果有一日bitcoin掘晒，咁無人做bitcoin core 會點算

打仗/走難得午餐肉先有閪屌
其他都垃圾

連登班礦膠
講到幾偉大幾有意義都好
佢地永遠唔會肯認一樣野
就係根本BITCOIN只係佢地用黎炒賣既貨物同想靠BITCOIN一夜致富

礦工們都會繼續有交易手續費做奬勵

害人輸錢架

Log咗佢

平時麵檔或者酒樓去銀行入銀仔收幾多手續費你又知唔知，就算信用卡都要手續費啦，唔同形式姐

其實最大問題係個價值波幅太大，影響個實用性。如果今日一粒btc買到一碗麵，聽日買到十碗，大家就好難正常用btc做生意

Old news is so 唔識串

以前食古不化既年代
online banking/ instant pay都話唔安全
依家咪又係咁多人用
無咩無可能啦
10/20年後咪知囉
如果普及到 有bitcoin既咪有眼光
如果唔得咪當炒

你可能唔知毒品個需求有幾大，你當亞洲五十個人就有一個吸毒，外國可能十個就有一個，以前舊個班毒梟真係富可敵國，但點處理啲錢係一個大問題，程序好麻煩，而Bitcoin 可以好合理咁由黑變白。毒品價值高，只要一日有人吸毒，Bitcoin點都炒得起，生產者放去比大拆家，大拆再令到d貨走出外地，本地買家再買完再拆落去，而deep web 令到生產者好方便咁放貨，可以唔經過拆家都得。某程度Bitcoin係同毒品掛鉤，其實上deepweb十有九都係買毒品。

講起BITCOIN
連登仔個個好似精通毒梟做法咁
唔知以為個個連登礦膠都係毒梟個仔

買野佢計算係0.00幾b咁樣，會自動計返比你，有好多方法可以對換Bitcoin做真錢

其實個概念咪國際品牌賣貨咁，變左做online shop咁解，其實用下腦都明，唔洗話做人契弟先知嘅。

就算目的係想炒賣同想一夜致富有咩問題
我係啊 講咁多概念野只係睇好佢會升既理據
最終目的緊係想資產增值 唔通為左買雲吞麵？
揸左一年唔夠加左幾次貨資產升值3倍
有朋友早過我買已經睇緊樓
只後悔冇早啲同佢一齊入

樓主deep web買槍

咁嘅話真係要去到好極端嘅情況先做到避險嘅作用

你講得岩呀
連登仔用下腦幻想下就乜都諗到

乜唔係去中心化
同WS廢老對抗
金融貨幣既未來咩?
唔知你個FRIEND買樓唔知係用BITCOIN買定現金買呢?
幾百萬唔係唔用BITCOIN下嘛

你講得岩呀
連登仔只要串柒柒咁就可以否定所有野

係唔係用bitcoin買有咩重要
重點係佢升值能力
升左值你想點柒用啲錢都得啦

我點敢串柒毒梟呀
唔驚你係DEEP WEB用BITCOIN買膠掉死我咩

其實BTC最大嘅問題係手續費貴同埋Transaction時間長, 如果真係商業用我建議 XRP其實係好過BTCBTC其實佢個價值係來自佢可以掘礦

bitcoin用來買TESLA咖
用來做犯法野就當寶物
遲早出事

買樓點同廢老對抗呀?
哽係ALL IN BTC買未來

同你講點解會升值同入面個運作，有人睇中左個價值搵到錢，而你咪係到串兩句，覺得e樣野係無用囉，事實就係有人搵到錢，你咁樣刷存在感，係無人比錢你架

賺完錢都可以洗架
買完樓都可以繼續揸btc
5000揸到5萬果班都可以拎部分出黎買其他爆發性更高既幣/價值投資
兩者唔相沖

淨係極端地方同黑錢已經夠信心成為有價值，呢個月好多大行話要入又增高認受。你掉返轉諗黃金係實物古代Bitcoin就明，你國家冇打仗人地打都會影響你手上個價值，屋企會收埋金只因全世界話佢值錢

講返尼日利亞，傳統經濟學話，政府操控匯價太多，就會出現黑市反映真正價值，大陸幾十年前都係你問下長輩，咁尼日尼亞用8萬黑市交易，咁唔通反映左btc 今日真正價值係。。。。？

今時今日仲有人以為BTC係anonymous

用bitcoin買賣非法野，一換現金就會拉到，所有交易都有記錄根本走唔甩

你其實都講左
呢一刻比特幣對人類世界的存在 全部都係負面因素

比人逃稅
比一堆人搞人口販賣，毒品交易
礦機浪費大量資源，電力
一般情況(出糧，小額買賣)難以使用

同好多人所講
正面貨幣革命完全係兩回事
去中央銀行化 唔比國家操縱貨幣供給

無價值既野一樣都可以炒GA
不過有人搵到錢自然有人輸錢咁解咋嘛
我搵錢夠我用咪得囉
有需要秒秒鐘搵錢咩?

同GME一鳩樣，我落車先啦

連登仔話得就得啦
最ON9係聽過係話
係D傻仔想像得而家個金融體系太神通廣大

個post討論緊野係Bitcoin 點解會有價值同點解升值，然後你就講d九唔搭八嘅野，係到刷存生感，你唔好離題啦。

點解會有價值=因為BTC可以炒
點解升值=因為炒BTC

bitcoin 係華爾街用黎圈走你班小蟻民既錢,提現都困難真係托咩

Bitcoin個價值其一係黑市交易，當然有人用黑市比人拉左，但個d都係唔係好了解網絡安全系統個班，好多漏洞比人捉到，但到今日黑市平台個交易一直進行緊，外國個邊討論區重成日討論緊入面邊個信譽好。fbi都成日打壓入面嘅市場，但封左唔夠一星期又出現一個新嘅平台，而買賣家係有一定風險，但更有一d賣家係入面運作左好多年，到今日都重運作緊。但炒賣Bitcoin係無被捕嘅風險，而點解Bitcoin可以有炒作嘅成份，係因為佢背後同黑市運作嘅關係。

咁你都知
好嘢